[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({30b4a228-30b4a228})
# dservice.get

[comment]: # ({/30b4a228-30b4a228})

[comment]: # ({new-84c200be})
### Описание

`целое число/массив dservice.get(объект параметры)`

Этот метод позволяет получать обнаруженные сервисы в соответствии с
заданными параметрами.

[comment]: # ({/new-84c200be})

[comment]: # ({new-cdd07a5d})
### Параметры

`(объект)` Параметры задают желаемый вывод.

Этот метод поддерживает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|dserviceids|строка/массив|Возврат обнаруженных сервисов только с заданными ID.|
|dhostids|строка/массив|Возврат только тех обнаруженных сервисов, которые принадлежат заданным обнаруженным узлам сети.|
|dcheckids|строка/массив|Возврат только тех обнаруженных сервисов, которые были найдены заданными проверками обнаружения.|
|druleids|строка/массив|Возврат только тех обнаруженных сервисов, которые были найдены заданными правилами обнаружения.|
|selectDRules|запрос|Возврат правила обнаружения, которое нашло сервис, в виде массива в свойстве `drules`.|
|selectDHosts|запрос|Возврат обнаруженного узла сети, которому принадлежит сервис, в виде массива в свойстве `dhosts`.|
|selectHosts|запрос|Возврат узлов сети, у которых такой же IP адрес как и у сервиса, в свойстве `hosts`.<br><br>Поддерживает `count`.|
|limitSelects|целое число|Ограничение количества записей, возвращаемых подзапросами.<br><br>Применимо только к следующим подзапросам:<br>`selectHosts` - все результаты сортируются по `hostid`.|
|sortfield|строка/массив|Сортировка результата в соответствии с заданными свойствами.<br><br>Возможные значения: `dserviceid`, `dhostid` и `ip`.|
|countOutput|логический|Эти параметры являются общими для всех методов `get` и они описаны в [справочных комментариях](/ru/manual/api/reference_commentary#общие_параметры_get_метода).|
|editable|логический|^|
|excludeSearch|логический|^|
|filter|объект|^|
|limit|целое число|^|
|output|запрос|^|
|preservekeys|логический|^|
|search|объект|^|
|searchByAny|логический|^|
|searchWildcardsEnabled|логический|^|
|sortorder|строка/массив|^|
|startSearch|логический|^|

[comment]: # ({/new-cdd07a5d})

[comment]: # ({new-7223bab1})
### Возвращаемые значения

`(целое число/массив)` Возвращает либо:

-   массив объектов;
-   количество найденных объектов, если используется параметр
    `countOutput`.

[comment]: # ({/new-7223bab1})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-09e9b2a3})
#### Получение сервисов обнаруженных на узле сети

Получение всех сервисов, которые были найдены на обнаруженном узле сети
"11".

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "dservice.get",
    "params": {
        "output": "extend",
        "dhostids": "11"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": [
        {
            "dserviceid": "12",
            "dhostid": "11",
            "value": "",
            "port": "80",
            "status": "1",
            "lastup": "0",
            "lastdown": "1348650607",
            "dcheckid": "5",
            "ip": "192.168.1.134",
            "dns": "john.local"
        },
        {
            "dserviceid": "13",
            "dhostid": "11",
            "value": "",
            "port": "21",
            "status": "1",
            "lastup": "0",
            "lastdown": "1348650610",
            "dcheckid": "6",
            "ip": "192.168.1.134",
            "dns": "john.local"
        }
    ],
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-09e9b2a3})

[comment]: # ({new-2647a177})
### Смотрите также

-   [Обнаруженный узел
    сети](/ru/manual/api/reference/dhost/object#обнаруженный_узел_сети)
-   [Проверка
    обнаружения](/ru/manual/api/reference/dcheck/object#проверка_обнаружения)
-   [Узел сети](/ru/manual/api/reference/host/object#узел_сети)

[comment]: # ({/new-2647a177})

[comment]: # ({new-76ef9e21})
### Исходный код

CDService::get() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CDService.php*.

[comment]: # ({/new-76ef9e21})
